Löewi kohtomajan sel 18 Webruar 1872 olli kog.kohhus
Kohtomees Peter Wisnapu
kohtomehhe assemel Wallawanemb Paul Mäggi
                                   Wöölmölder Luddi Tedder
                                   Kohtomees Johan Oijawer
Tulli kohto ette Marri Tuuleweski kaibas et Märt Wäntzli om teda lubbanu teda wötta ja nüüd wöttew Märt Wäntzli ütte töist ja ollew teda trotznu selle eest nöudse temma 100rbl. höbböt
saije küssetus kas temma om Märt Wäntzliga kokko ellanuKostse Marri Tuuleweski et temma ei ollew kül kokku magganu agga temma ei ollew temmast puhhas suwwen Haina aigo om temma tali pääl ollu temmaga nikawwa kui talwiste pühhini.
tulli kohto ette Märt Wäntzli et Tüdrük ollew teda kiusanu ja om üttelnu mes sinna sis pelgat mina olle jubba mitmega sedda asja aijanu sis om temma ka kewade pölluteggemisse man kokku putnu aida pääl ja selle est om temma 2 Rätti ostnu ja muido korda ei olle temma putnu ja 5rbl hööböt om temma ka andnu.
kostse Marri Tuuleweski et temma ei ollew Rätti saanu. selle eest 1 Rätti om kül Lina kakmise ja rappimise eest andnu ja 5rbl. om temma ka wötnu wöllgu Märti käest ja perrast om temma weel 1 Rätti saanu 
Möistus: et Marri Tuuleweski om Märt Wäntzli käest rahha wastu wötnu sis arwas kog.kohhus et selle rahha eest om jubba masto külland. arwati tühjas.
eddesi kaibus kuulutedu säädusse perra
Appelatsioni täht Marri Tuuleweski kätte antu. Protokoll sel 4 Sept kihhelkonda saadetus
Äärel märkus "Protokoll sel 19 Februar wälja kirjutedu"
